香港破產嘅後果

政府計劃用5000億打造"明日大嶼"，可能好多人覺得事不關己，庫房嘅錢唔關你事。但冇人講庫房冇錢嘅後果，如果件事令到香港破產/瀕臨破案就唔同講法啦。

1. 計計條數先

香港庫房而家有10919億盈餘，扣左5000億睇落有淨，但參考往績: 高鐵 (440億--> 840億) 超支兩倍 ; 港珠澳大橋 (762億 --> 1177億) 超支5成，所以保守估計，明日大嶼最後至少超支5成用7500億。咁睇落7500億重有3400億淨，但呢個結果係假設未來幾年市道一樣咁好。事實上，而家中美兩國打緊貿易戰，無論誰勝誰負，雙方都必元氣大傷，近期中港股市樓市人民幣都跌緊，如果步入左類似03年嘅寒冬，咁政府每年係可以虧損600億，所以明日大嶼加貿易戰 (未計其他支出，例如人口老化嘅成本),有機會令香港係未來 5-15年破產。

2. 咩人會受影響

破左產會發生咩事? 受影響嘅人比你想像中多，03年係政府破產/瀕臨破產嘅寫照。

-公務員(17萬人)，人稱鐵飯碗。但係當政府冇錢時，就緊係要開源節流啦，輕則凍薪，重則炒魷。睇返03年，由19萬裁到去07年嘅16萬，減左19%，而且03年唔請新人。你睇返近年警隊過度擴張，小販隊返8粒鐘實做2粒鐘，公務員咁多冗員，有超事上黎咪炒緊D人，一個人做2個人野囉。所以破起產上黎，在職嘅要擔心被炒，想入政府嘅唔洗諗啦。

-老師(中小學，大專加埋~7萬人)，同樣薪高糧準，香港本身嘅適齡學童已經減少，到時冇錢，咪取消小班教學，小班變大班，Cut緊D多餘嘅行政人員，大專嘅就Cut學位，Cut左D HD,，Asso，頹科佢，最後又少左人手需求，所以有起事都係等被人炒啦。

-醫療(HA~7萬6千人)，03年政府窮個陣，又係度減醫科生學位，到未來有事，做緊嘅就應該唔會被人炒，但讀緊書個班就要小心D啦，尤其時近年醫科生學位double，OT,MLT,Pharm本身就爆，咁醫管局比唔起錢請人，班學生未畢業先失業，做緊個班咪要頂埋多餘嘅workload囉，有錢都冇時間享。重有班病人，而家專科都可以排個兩三年，到時人口又老化，人手又唔夠，分分鐘等個5-6年，病死都未見到醫生。

-老人，窮人 (前者31萬人，後者23萬人) 上面講左，睇醫生就要慢慢等，咁至於其他福利，Cut曬就冇可能嘅，但係咩2蚊搭車優惠，醫療卷就可能 bye bye 啦。同埋攞綜援個班，政府冇錢咪比少D錢你地囉，到時三餐飽飯都未必有得你食。

-中產，有錢人 (185萬)，呢度係講緊要納稅個班人，除左上面堆節流之外，政府點會唔搵你地開刀 ，到時少則查你地逃稅漏稅，嚴重咪加稅2-3%，基本法話要低稅姐，加完去到20%都重算低架 ，政府大洗，納稅人埋單。

上面D數字加加埋埋，扣起double count，有成200萬人，3-4個人就有人奶野，就算唔係樣樣中曬，都人人自危，點都中幾樣，重未計有D人係經濟支柱，一個養三個。所以庫房冇錢真係一招地圖炮。

3. 例子?

上面唔係得個吹字，你地睇下之前破產嘅希臘，捱左十年緊縮措施先返到生，重要係有歐盟條大水喉係後面照住先冇事，但香港呢?中國貿易戰緊，點得閒理你。另一個例子就係委內瑞拉，因為政府嘅政策，令到佢由南美最有錢嘅國家變到飯都就黎冇得食，連日用品都要搶，留係度嘅就捱餓，走嘅就做難民(重要比巴西趕)。

所以簡單一句講曬，香港人唔做D野，就坐係度等冚家剷啦。

今日18樓c 座講左重點
年輕人想獨立一定要有錢
香港想獨立一定要有錢
洗晒d 錢就無得獨立

支持冚港剷

政府破產加速香港支那化，第日冇錢大家都要靠中國，結果都係一獲熟
50年不變？我諗未到30年已經玩完

黎過資料好有用！

焦土吧
搶哂你d錢都係遲早問題

洗到去2047.全部港樓補地價.香港政府又有錢啦.

cls正苦

獨唔獨立係一回事。但如果庫房冇錢，而家睇落安穩個班人其實都冇得獨善其身，包括警察，AO，EO。政府冇錢係咪會炒人?

咁咪同加稅一樣，政府大洗，有錢人受罪。

你唔駛講03，剩係08果陣人人都得8千，咩行業咩工作都係已經夠慘

我想帶出嘅係，無論你政治立場係建制，泛民，港獨定中立，只要你未來留係香港，庫房冇錢就會對你有影響。至於諗住移民個班，就祝你地好運啦，近排美國，加拿大，澳洲都審視緊移民政策，尤其是trump當政，佢力排眾議先搞到墨西哥移民，點會無啦啦又歡迎你班唔相干嘅香港人呢。

財散人安樂

老人，窮人 (前者31116萬人，後者23135萬人)

14年及打後果次立會選舉的事我們不會忘記

對我地黎講，似乎全港破產一鑊熟同出完黎再俾人割蓆、出賣俾政府清算就結果而言無咩分別 既然係咁點解我要冒住俾你地食人血饅頭既風險走出黎，而唔係呢幾年好好生活儲彈藥搏下移民 就算搏唔到最少都食好玩好呢幾年先再同成班人陪我一齊仆街

-公務員(17萬人)，人稱鐵飯碗。但係當政府冇錢時，就緊係要開源節流啦，輕則凍薪，重則炒魷。睇返03年，由19萬裁到去07年嘅16萬，減左19%

真係未聽過D老鬼講過會炒人喎
凍薪佢地就成日掛係嘴邊 話經濟差會凍薪

我目的係想大家正視呢件事，對於政府係有機會破產有概念。

1. 上面咪講左，一線國家移民都開始收緊。
2. 呢幾年食玩好唔好同阻止政府掏空庫房係兩件獨立嘅事黎，我並冇強制話點先成功，呢樣留比大家諗。既然食好幾年，點解唔諗辦法食好一世呢?
3. 由FCC事件睇到，2018年外國對香港嘅關注比2014年有增加，政府破產係咪對外資0影響呢?

政府官廢極都大學畢業，會唔會咁直接話政府冇錢，你地埋單?

Quote: 「香港公務員人數由2000年的19萬8千個，縮減至2007年的16萬1千個，減幅19%。」
「自1999年起，政府推行「公務員體制改革」：一次過取消新入職公務員的長俸待遇、兩次（2000年7月及2003年3月）推行自願退休計劃（俗稱「肥雞餐」）」
「4年內（2003年至2007年）停止招聘公務員，及聘用大量「合約制非公務員」。」

公務員守則同警察通例咁長，到時窮起上黎，實搵到你錯處架。政府冇錢唔通特首司局長炒自己咩，緊係炒你D細嘅。

問題係，既然出黎與否就我個人既結果可能都無分別，點解我要出黎俾人出賣撈政治資本？

如果俾多次機會果班現正在監獄中服刑既義士，你覺得呢？

攬炒好呀！

有危就有機
炒曬班垃圾公務員唔好咩

仲要每年放5萬幾舊垃圾落嚟 問你拎綜緩

1. 出黎可以有好多種方式。亦唔代表唔出黎嘅方式冇效。
2. 點會冇分別? 當年國教，23條咪又係人多先冇左件事。國教重圍左佢幾好添。
3. 睇你點定義政治資本，一個行動有策劃人，由因為件事出左名，咁係咪資本呢? 但冇左提倡者，件事係咪會唔存在呢? 對於投票，咁無論你係之前嘅政治運動有冇參於，支唔支持，都冇梱綁你嘅投票架，你參於完可以唔投返發起人，咁又點計落資本呢?
4. 機會唔係我一個人比到，而係成個社會氛圍主使，但係你都識講佢地坐緊監，咁點比機會佢地呢? 到佢地出獄，香港人支唔支持就當然應該對事不對人啦。

咁你有冇交稅? 炒人同加稅係independent 架喎

無知一問
政府收返黎嘅稅 賣地等等
會唔會令到個庫房錢增加？
可能呢d因素令庫房10000億會增加到15000億咁？

有咩工會不受影響，有機

ching你仲未計其他配套，但係座垃圾島就5000億，其他加加埋埋就接近1萬億

黑警
重要時刻用黎維穩嘛

cash flow 問題 佢要起好哂先有得回本 但正常咁大個proj係起1 part 套現 再用舊現金起新野 而家咁樣好易起到一半乾塘爛尾就

公務員都炒 , 咁打私人工果D人一定被炒左先

女人揸旗就係咁撚危險，乜撚嘢都淨係向好同自利個方向諗，後果同其他潛在危機佢地係唔會理，反正最後受害唔係佢...

佢地最想係可以有自主同話事權，為左呢啲嘢先會努力向上，成日以為可以幫到人，但其實俾人利用同好心做壞事都唔知...

工程
廿年長做長有

要問有錢佬鐸
賤賣d地有黎出糧囉

然後冇錢買大陸電

仲靠支那幫？
你有冇見過一個搶緊人錢ge人會幫返受害者？

開始有港傭

咁點呢 抗爭未

所以掏空庫空真係好撚大鑊

等埋你

lm

有冇考慮過庫房係有其他收入
一味講到得咁多錢 永遠唔多唔少咁
仲有 大家都唔好當啲官員傻（高級另計）
真係做個堆人一定有諗過以上因素
話晒動用咁大筆錢
同埋做得工程一定有plan b
唔信政府都好 請相信香港既專業態度

如果你私人發展商 或者借銀行要頂息就要咁做

但本身夠現金+工程一期期分15-20年付款 舊錢未比出去之前依然有投資收入
離破產爛尾好遠 假如佢話聽日洗晒就應該擔心啦

如果政府會公開份cash flow應該幾有趣

畀我感覺遲早香港個政府廢埋，變埋軍政府就得人驚

以前仰光同香港係一樣繁榮，就係共產主義將個城由天堂變地獄

屌你老味 見到你呢啲說話真係火都黎
係愈高級愈能貪 明未
賣完港拍拍羅柚 下屆接手喇

跟本係上面落order 下面局住去做野
香港 無得你揀！

要推

而家已經講超支到15000億

咁你條低賤5毛狗又有咩point呀
樓主咁大段乜柒都博唔到
低汁打手
我係你老母都鄧你慘啦
用幾百養撚左個傻閪做狗
仲要好死唔死做支那隻狗

有人想姦你老母，你既自救方法係直接送個老母俾人強姦 我非常欣賞焦土派既邏輯思維

想請教下咩叫未畢業先失業

樓主分析得幾好 咁建造業界呢 會唔會有負面影響

請問什麼是專業態度？

你有什麼高見？

樓主係咪傻撚左 分20年用又點會破產丫 你老母日日都要交稅啦戇鳩

成班人居安不思危 居危更不思危
香港呢個城市倒退廿年
人嘅質素就倒退足五十年

移民萬歲

岩先公佈話1萬5千億,我諗過多幾日會變2萬億

委內瑞拉好特別，石油多但係點會窮？
你地班港豬笑台灣人，但係呢篇文章嘅政治分析頭頭是道
外資有技術幫委內瑞拉開採石油，但係委內瑞拉政府就打完齋唔要和尚，仲無能力技術去maintain開採石油嘅機械，撈唔到石油就無飯開，正一抵撚死
望下而家嘅fucking chinese gov，一副屌到爆打完齋唔要和尚嘅態度，偷人地技術唔識同人trade，經濟體系係共同合作唔係自閉㗎
中國係大但係某啲資源總會缺少，更何況偷人地技術咁無品，更加令外資卻步，無技術好多野都係得個睇字
比個南海你但係原來你相對外資嘅石油開採技術連一半都無就死得啦，仲要成班大貪官貪得就貪，撈1000桶南海石油先得個1桶比番國家，咁樣捱法早日破產
經濟係要開放協商，唔係一黨獨大串串貢，無人肯同你trade一定食硬屎

推

未破產前一定狂加稅，削免稅額
加醫療收費，例如急症加到5舊水
所有罰款一律加價，食環同黑警狂捉人交數
最後無錢既唔係跳樓就燒炭

其實所有野都係初步計劃，我見佢個規畫圖畫埋交通路線，又寫咩加埋配套5000億，當佢計左 。如果真係一萬億咁就好快爆煲。

睇緊呢篇文嘅人未必個個都認為政府有利益輸送，我亦唔係讀心師，冇得100%準確指出政府目的，但無論如何，結果都係一樣，有機會破產。

未指教。上面篇文有咩謬誤歡迎指出，我都想聽下你高見。

香港政府主要收入咪稅收囉，姐係市民比，除此之外咪節流炒人囉。而且港元要100%準備金，冇得任印。

私人市場咁大，case by case架Bo。 咁政府冇錢點出糧比公務員? 你教下我，咁咪先下手為強，炒你班散仔好過高官冇糧出呀。

同樣地，你又有咩理據可以假設下年，甚至未來十年政府盈餘一定係正數呢? 庫房冇錢又負數咁點?唔通特首可以好似耶穌咁點石成金?

讀緊書已經知到自己畢業冇工開咪"未畢業先失業"。

委內瑞拉係個好好嘅例子，佢由2000年開始政治改革，十幾年段由南美最有錢國家變到個個走難。顯示到當權者嘅不當操作係可以能到一個一流地方短時間內收皮。

我全家都有澳洲護照 移民咩黎？

除左少部份既得利益者(eg 高官，地產商，可能計埋建築界)，但最大份咪又係比大判食左，港珠澳咪中國建築，沙中線咪禮頓，但到時出事，咩獲嘅咪又係D細嘅工程師，而且往績都見到呢類地盤施工安全程序並不是十分高，有新基建比你做最後可以都出事。

除此之外，我睇唔到有咩人有著數，所以大部分人應該企出黎反對。

當普羅大眾連問題嚴重性都未認識到時又點諗對策呢。

你撥款係咪一筆咁潑出去? 你又點知未來政府收入係正定負? 而且重有人口老化問題影響收入呢? 又係咪值得洗曬D錢去一個計劃度，連流動資金都唔留?

全港暴動

真係覺得香港用一萬億起個人工島就夠？我估唔止呢個數，超資同延期係必言，至於爛尾都有機會，未計其他因素影響，包括未來既股災同天然災害仲有未來既基建項目等等，諗咁多都無用，聽日繼續努力返工搵錢交稅倒錢落海，一係搵多d錢移民忘記香港呢個地方啦，等睇香港reset。

昨日早上施政報告答問會已經有廢老打去電台同林鄭講支持填海，仲提議政府發債去籌措資金，林鄭當時已經表示考慮。以香港人既精神，相信到時只要比多少少債息已經一堆人仆住去申請啦，又點會破產？再者，真係破產的話，你覺得只會影響你所提及既幾類人？到時只會成個香港一齊攬炒

有冇可能搞多次雨革

香港人大部人都係食花生
要拉既比人拉
一齊係香港等死啦 學樓豬講走唔到架啦

到時點會仲有社會穩定，共產時代來了

堆支那蝗，蝻見香港有咩事大不了咪返佢地鄉下
鬼佬咪返自己國家
本地人自己又鐘意鬼打鬼
就算政府再仆街都唔會有幾十萬午至幾百萬人出去黎反佢

Logic

我班廢佬廢婆長輩仲大讚林鄭有遠見有膽色猛話明日大嶼係世界級規劃

可唔可以借來轉貼屌醒班廢佬

以事論事
唔會破產，要破回歸後就破左
香港不嬲都要推大型基建養住班新移民地盤佬工程佬
年年都駛幾百億，不過今次一獲過plan好黎緊廿年點出數咁解
至於咁樣做島抵唔抵得過填週邊既海就係大問題

到時解放軍接管香港再配給糧食

真係會炒公務員咩？
定炒既話係炒啲未過試用期既人？

上面無一group有我份

正常

師兄 好野，但d數字堅不堅？ 香港窮人不少wor

點樣先令多d人關注

由個post沉

呢個point可圈可點
So far好似冇確實講過一炮過定分期

戴頭盔先：唔熟香港庫房財政嘅運作。假如一炮過，5000億一炮過比一個建造商？好似唔合理。

所以我懷疑，所謂嘅撥款只係左手交右手，打個比喻：由定存户口轉去流動户口

Sorry唔係話想捉字蝨
但你上面港豬橋同膠鐵個超支五成同兩倍有少少語法問題
如果想更多人睇同理解就要改一改
更加有說服力

要焦土 都要拖支那一齊仆街
反對千億送錢計劃
暫時係我見到 最有可能同可行性
可以拖垮支那

就算香港要死 今次都要睇住支爆死

起完賣地咪有錢

做做下超晒支
問大陸借錢，
畢錢就係香港自己交上去既1萬億

香港破產咪益撚左你班窮撚

呢鑊真係全香港人都受害
無論你係建制, 愛國定警察都一樣
就算你係靠做中國人生意既商人都一樣
無論你中產定最有錢都一樣

今次損害既係真正全香港人既利益

之前林鄭回應5000億都話
呢個只係坊間估算數字, 唔準
但下一句又話, 當然, 咁大個計劃投資一定龐大
佢既意思好明顯係一定多過5000億

已經迫不急待想睇港爆了

個填海大計主要都係送錢救中國，垃圾會又被保皇黨把持，所有集會遊行都係泛民主導，最後都係和理非，唔跟佢哋果套就會被篤灰，香港依家既形勢，填海單野唔見得阻止到，其實唔止填海掏空庫房，外滙基金嚟緊會投資一帶一路

從民主回歸開始泛民就老點香港人，佢哋只係利用民氣繼續喺議會出糧做議員，香港人到今時今日仲相信佢哋，由佢哋主導真係無能為力，香港庫房完全俾中國掏空都只係時間問題

陪支那人一齊食草

D環保撚呢？快d出黎啦

驚都未驚過啦，香港破產咪去第二到

鳩up到呢，當年政府縮班係透過自然流失，有撚炒過人

危言聳聽，一係你係蠢人，一係你係造謠者

岩架啦
破左產無曬肉食d 賣港賊就會走曬
到時淨低既先係真正愛香港既人
亦都可以順理成章搞港獨

好快就會變成都係屬於偉大的國

起完個島沉降佢地都見唔撚到架啦, 兩腳都伸左
鬼唔望佢下世投胎做番香港人自己受番

算吧啦
發多一億篇文啊
連登仔都係睇下就算
再唔係就跟風
廢老又鐘意隨遇而安唔用腦
半隻腳入左棺材啦
香港係全世界最好既地方黎㗎嘛
啲政府關我地小市民撚事咩？
肯發聲既人又摺曬心灰意冷
香港人通病就係懶啊政治冷感啊是撚但啊
香港冇救㗎啦
趁香港未死透賺多啲移民啦ching

等睇同支共同亡

老師邊會俾人炒，一批批蝗子蝗女落嚟香港

一個20年ge project會day 1就俾5000億？

唔緊要，離開香港
英文好有學位有技術

淋病將儲備清倉，將舊制嘅包伏切走，攞緊長俸嘅都切埋。將大英留下嘅野一筆勾消

但仲要上香港forum

咁樓主又有乜高見可以解決房屋問題？

肯定唔夠
港豬澳橋咁少少野都千幾億啦
仲未計之後打次風又要大修一次

5000億直接同大陸租個地好撚過，如果大陸比都幾撚正 ，深圳灣 鹽田一帶比埋香港 到時1萬億都抵買

邊個叫你出嚟邊個就係鬼！

不要交換姓名，不要交換電話號碼，不要讓對方知道你住邊區，用太空卡用二手手機，之後全部棄置， 辦完事就閃 , 快閃式行動先至最難捉摸最難反制！

呢一種模式先係長遠有效正確嘅方法，只要幾百人已經可以完成不可能完成的任務.

Sor 眼殘，多謝你嘅指正，老人人口應該係116萬，而窮人我淨係計攞綜援嘅，因為佢地依賴政府補貼做收入。

放心啦今舖實好多人出嚟反

你估買樓咩，你唔比一大筆錢出去，建築商邊有信心去接單工程，淨係比一成跟住要建築商等你立法會逐D審?

Quote: 「2010年1月，立法會通過興建高鐵669億撥款」

「2011年 港珠澳大橋香港接線 161.899億 2011年 港珠澳大橋人工島填海及口岸設施
304.339億 」

通常係前期少少錢(幾十億)，中間一筆過(5000億)，之後唔夠再加(N咁多億)。

連登出左嘅Post重有得係原文改返咩? 求教

咁未起完已經破左產又有咩地賣?

唔一定由佢地做主導架，你有心你都可以出黎做主導，甚至唔上街嘅方式都可能有效呢。

因為當年政府重有3000億盈餘係手嘛，如果去到0，唔炒人重可以做咩? 你教我

讀多d書先講野啦

政府出嘅，你見到上面都唔係淨係得填海一樣野。

加埋好多時候係積少成多，

1.係咪可以諗辦法加快市區重建?
2.提高使用率?

3. 有D公務員舊樓等人收黎重建架喎

4. 用下D咩石礦場，佛堂澳係咩更好? 起碼冇海浪問題

最後，香港嘅土地問題究竟係唔夠樓住，定係太貴買唔起? 我地要分清楚，好似而家咁話要由公私6:4 去到 7:3，咁係咪代表樓價先係最大問題? 咁你加再多地攞黎起豪宅，問題都唔會解決喎

但係你重係香港住緊?姐係代表你prefer香港多過澳洲?咁香港庫房冇錢又對你有咩好處?

歡迎轉貼，上面有巴打提醒老人人口有成116萬，我打錯，計錯。

會破先算
破左我諗你食緊樹皮

推到破產

無知一問 工程唔係從來都係按進度俾錢架咩 當佢一萬億 十年平均每年找數1000億 仲要理論上政府呢十年都有收入同盈餘 破產係咪有好多前設呀

仲未計分期完成後（咁大地方無可能一炮過完） 賣地既收益呢？

上面覆左，好似都係前期少少錢，跟住中間大筆一次通，最後唔夠加每次加。

你個理論政府下年收入一定係正數係base on 咩? 負數冇可能發生? 貿易戰緊重可以所有野都升?

未起完就破產咁點? 有咩人救到庫房?

大佬點樣前期少少中間一大筆 我工程底淨係知道按進度出糧 立法會批錢果關我就唔知 但點都係喺政府袋再睇下點出？

打緊貿易戰就搵香港財政自由黎賭

喝，投777果度成班權貴富可敵國

幾時科水執番你地投嘅呢Pat蘇州屎??

咁你不如問宜家就破產點算

睇返你提供嘅資訊：09年主橋出資90.5億；11年香港接線161.9億；11年填海及口岸設施304億；12年接線追加撥款88.6億；13年屯門連接路448億

其實都叫做分期左。

而且今次填海嘅工程分段撥款嘅次數應該會更多。

假設政府話果5000億人工島係包括島上設施如住宅，同交通運輸

第一階段費用係填海。而其實成個明日大愚計劃又再分三個階段，所以單單係填海部分就分左三個階段。

第二階段費用係運輸建設。睇佢張概念圖，會有野連接香港島同交椅洲。利申econ jj唔識工程野，assumed 運輸同填海係分期進行

第三係階段費用係島上建設如住宅

所以應該係起碼分三階段撥款。

我唔係讚成呢個填海計劃，但我覺得啲人僅僅因爲一炮過5千億而反對，呢個理由有啲單薄

請指正我嘅錯誤

Quote: 「2010年1月，立法會通過興建高鐵669億撥款」

「2011年 港珠澳大橋香港接線 161.899億 2011年 港珠澳大橋人工島填海及口岸設施
304.339億 」

而家政府有1萬億係手，唔亂用D錢識自動消失?

但如果好似某D人咁講要15000億呢?，係咪有破產嘅可能? 就算分期，都係比左咁多錢架，點解你可以assume 每年盈餘都係正數呢? 貿易戰緊，如果未來5年每年-500億呢?

炒公務員?
第一個炒你條傻閪先啦

你不如話聽日金融風暴蒸發晒所有錢
晒口水

大家都係空口講白話 不過黎緊經濟有風險係袋多個錢穩陣嘅 但係咪實行填海就屬於高風險呢

講真 退一萬步都可以叫停唔繼續起

明顯支那見香港利用價值越黎越低 一次過吸乾你

公司破產 長做長有

唔夠慘
等你起到一半庫房無錢時
沽空機構狙擊港元，港府就再無力同美元掛勾

到時政府破產邊緣

你賣身我仲唔落井下石?仲同你真金白銀FULL PAY?

你唔好玩我啦

穩定匯率係金管局嘅責任啵

一個project 十幾年，我就唔信十幾年都遇唔到熊市

睇番冰島破產個後果就係喺提款機度, 個戶口變成 0

你已經決定左出糧比我?

去美國有個平台比人開post好似話夠唔知幾多人，美國政府就要回答架麻。
呢家咁既風頭火勢
一萬億支那唔係從中拎油水打貿易戰鬼信呀！

00-04年庫房係咪赤字? 負數真係唔會發生?

但係金融風暴會唔會好似填島咁冇左幾千億? 有冇一個國家試過金融風暴令D錢魔術咁消失?

如果填左海，比左7000億，但上面重差一大堆設施未起，係咪要叫停? 之後海水侵蝕左D地方，政府係咪又唔比錢去維護? 如果咁，點解要搞咁多大龍鳳?

樓主仲未計其他工程 一條東九龍綫又唔知會係幾多百億

其實跟據慣例，應該係前期一小筆錢做可行性/勘測，中間比大筆就係工程費，最後唔夠再追加。

Quote: 「而「明日大嶼」計劃要攤分15至20年期進行，即平均每年只需數百億元，故他認為政府有能力為計劃作「合理付出」」

其實上面有D捉字蝨，佢話每年平均幾錢，冇講D錢係咪一次過比，但睇返往例，你冇理由比一半錢叫人填一半島呀嘛? 一定係一筆大錢比人填海，之後可能再分開配套，交通咁過。

但係，你比左完錢填完海，之後發現洗突左，騎虎難下，咁又有咩counter measures呢? 好大機會都係繼續比埋配套D錢，對庫房都係咁大損傷。重有喎，你起係咁嘅位置，每年又洗唔洗比多筆維護費? 政府未來十幾年係咪又得一單大型工程?

邊夠你老母日日做雞去貼錢温仔咁叻
慢慢比人陰乾

比錢大陸租地，不如自己填海，塊地真係屬於香港。
正如每年向大陸買東江水，連登仔都提議不如自己起個海水淡化廠。

假設真係租地，呢咁既d位置邊個肯入去住

"我唔理咁多

我大陸搞生意, 中國越黎越有錢

其他人窮先想搞事

我愛中國就得啦"

就係想香港快d玩完

03減薪同肥雞餐...

表面係填海，其實間接過錢比上面，諗起都恐怖

非工務員，唔夠低收入拎綜援，唔夠高收入供居屋，冇樓，冇長期病患

想問對我有咩影響？

非公務員既意思係係私人市場做野? 定 係政府架構入面做，但唔係公務員?

如果政府唔夠錢起上黎加稅你洗唔洗交? 雙親係咪健在，政府有錢比醫療卷佢地睇下病唔好?

諗下有一日出糧俾你嗰個(老細又好社署又好)突然將佢户口副身家拎哂出嚟買倫敦金，你會唔出聲提下佢？

咁睇嚟破產都幾好

Yes 係香港住，因為屋企人係到工作。

星期日見

"你地睇下之前破產嘅希臘，捱左十年緊縮措施先返到生，重要係有歐盟條大水喉係後面照住先冇事，但香港呢?中國貿易戰緊，點得閒理你。"

成篇野都好岩，係呢個位有疑問
而家啲錢係流入中國，佢肯照呀，就唔會咁搶啦
唔係指望個賊幫返你下話？

焦土

冇晒錢就同深圳一樣了

唔係個個睇嘅人都覺得件事係利益輸送嘛，但無論如何，結果都係咁

咁你prefer 香港定澳洲? 如果澳洲好過香港好多，咁屋企人係咪應該一早去左澳洲做野?

無諗住救了 攬炒

咁有咩方法可以shut down 個政府？

睇得出樓主鳩UP

公務員之前03都無炒過人
只係無請人自然流失
同埋比肥雞餐d人自願走人

全港仆街死

掏空香港庫房，呢點明
但市民其實可以做d咩？(認真問)
我地除左睇住的已老母比人強姦，一路嗌唔好唔好，其實我地仲有咩方法去做？

唔撚交稅得唔得

廢老既生果金，二蚊搭車一定cut

雖然我都反填海，不過庫房無曬盈餘同破產係有一段距離

終於有個正常人講下野。。。

點會一炮過比建造商 cls

嘩你咁直程係明目張膽送錢比支那喎屌你老味

on9

工程係一期期cert

做到某啲嘢就cert 一個interim payment ，仲要係開頭最少，每期扣起啲最後先畀

所以我唔明點幫貿易戰，最快2025開工，當一兆計每年都係五六百億，同而家每年工程量差唔多，更唔好話要動用儲備

其實我開頭幾欣賞你嘅態度 但後期覺得你有d為拗而拗。。。 可能做野審慎認真掛 不過我希望你對各方面嘅資訊都審慎認真 唔好岩聽嘅就唔細睇唔岩聽就搵野撩

答返正題 點會一次過比一舊錢呀cls 你又話唔知政府點運作 又唔撚聽人講 大把巴絲會做係政府/大判到做 點會一次過比哂錢 點會係中期比一大舊錢 不嬲都係按進度比架啦

巴打識d野

炒新制嗰啲舊制唔炒得

巴打你做工程?

前線可能係按進度比，但我上面講緊係立法會批錢係一次筆過批，唔會做好10%批一期，就好似高鐵一次批669億，政府有冇試過攞返批出去嘅錢? 咁而家填個島係咪最少都1000-2000億咁批出去? 你做好個島冇路點住人，係咪要乖乖地比埋運輸建設個筆?

鉛水拉勻一世飲冇毒，所以可以飲用?

唔係，我想講係唔會令政府破產

冇錢咪收返 你講到要破產咁唔通唔收返? 點解你咁嘅問題都問得出 冇試過因為冇需要 唔代表唔會發生 你呢個咩邏輯黎

我唔係法律專家，講嘅野唔敢寫包單。

1. 撥款係正經嘅司法程序黎，係咪可以咁兒戲彈出彈入呢? 就好似終審法院結左案，但最後發現出錯，都唔可以再改。

2. 根據我搵到嘅資料，《公共財政條例》，quote: 「對核准開支預算作出修改
(1)除本條另有規定外，核准開支預算不得修改，但在財政司司長建議下由財務委員會核准的，不在此限。」

如果冇錯，立法會財委會過左嘅撥款要財政司批准先可以再改。 就好似你比錢買樓，但要鄰居出手先可以取消咁。

3. 退一步講，冇破到產，但起到一半唔夠錢，咁係咪一係爛尾，一係開源節流，咁樣對香港係咪又有好嘅影響?

1. 其中一個問題正係上面講緊嘅撥款問題，你前線分判收錢，但立法會好似係一次過撥款。
2. 我嘗試過搵政府每年嘅財結，但發現佢淨係寫左基建總共用左幾錢，我搵唔到再仔細帳目。但根據新聞，「五大天價基建耗公帑逾3000億元」

呢堆野大樣08年開始，咁到而家十年，每年都係300億炸喎，5-600億係多一倍。
3. 除左大型基建，其他工程係咪0開支呢?
quote:「政府擬進行的工務工程大部分與民生息息相關，當中包括五個興建或重建醫院項目（約320億元）；六個與房屋供應相關的基礎及配套設施工程（約80億元）；13個體育、文化及社區康體設施（約60億元）；以及七個重建校舍及學校改善工程（約23億元）。」

「其他大型項目還有將軍澳跨灣連接路、大埔公路（沙田段）擴闊工程、石湖墟淨水設施、啟德發展區的稅務大樓及長沙灣聯用政府辦公大樓的建造工程，涉及預算開支約230億元」

上面個堆好似冇一樣係十大基建，但都用左700億。

4. 其實沙中線，港珠澳重未完工，要比幾多時都未知，而且咁有咁多錯漏，又要比多幾多錢執手尾?

所以你嘅假設係咪未必成立?

之後咩人入替?

我好欣賞上面兩位巴打理性思考破案嘅事，但我想補充幾點﹕

1. 我舉嘅例子，希臘，委內瑞拉等，其實都係未破產嘅地方，但已經有咁大影響。

2.同於工程界嘅巴打們，我諗我/香港人唔係盲目反對基建，我覺得基建好似細胞更新咁，城市0基建係會死，但係你地有冇聽過香港人反對蓄洪池，沙中線? 唔通得交通同防水係市民需要，住屋就唔係? 點解明日大嶼會咁大反彈?

3. 我諗9成9香港人都唔想政府破產，我都唔想自己講中，咁所以每樣投資係咪都應該審慎?

4. 比較陰謀論，林鄭搞左土地大辯論咁耐，點解有關最終報告未出就急推明日大嶼? 而且冇經過詳細規劃，連具體數字都冇，咁係咪又係工程界嘅做法?

其實香港大部分人都享用緊公營機構服務，係咪值得為一己私利去冒一獲熟嘅險?

一人頂兩人囉，傳送門﹕

希臘炒左30%公營機構人員，攞咩頂?

炒?不如全部送返大陸啦
跟住外判或者唔做.

政府野根本好多都多餘既......

首先單野係一期期咁撥款 除非有好突如其來嘅原因令到庫房嘅錢大幅減少 我睇唔到有咩原因會撥左款但唔夠錢
至於上面講至小分3期 係至小姐 實際上點會 而且我都唔認同果3期係會 填海 基建 起屋 咁樣分3期 點會所有野同步一齊做呀 cls 應該係分幾個zone a區填海 bc做詳細規劃同設計 到a填完起基建 b區開始填. a區起完基建起樓 到b區起基建 c區填 如此類推 如果唔係咁 咁大單野 邊有咁多機器同人手一齊做 呢個已經唔係價錢嘅問題 係你唔會搵到機搵到船做嘅問題

第2 假設真係有突如其來嘅原因要拎返d錢 咁又有幾難? 你覺得財委會會唔批?
唔知巴打你做邊行 其實呢個操作係好常見 唔好講政府 好似係私人公司 咁ceo有個乜乜乜計劃 要過董事會/乜乜77委員會 過完 拎左舊錢 咁舊錢唔係即刻飛出街架? 只係係個帳目上hold左呢舊錢 列左佢要做乜 舊錢仲係戶口架 唔明點解你係都要講到批左就冇撚左攞唔返 人地同你講左一期期你都要話人地只係前線收到一期期 cls

第3 如果係突如其來嘅原因 咁呢d真係冇得估架喎 你留幾多錢係到都可以話唔夠

第4 即係唔會破產囉 其實我就係想講呢樣野 所以你上面講嘅果堆野係幾詳細又認真 但係建基係一個會破產嘅假設上又好似唔係幾現實 呢樣就回應左你成個post嘅主題啦

最後 我都認同政府財政上可能會有壓力 主要因為私營比例減變同樓價下跌等原因而影響政府重要財政收入來源-賣地 所以爛尾都唔係冇可能 但個情況唔會係起哂基建冇錢起樓咁 應該係會某區起好哂某區未做哂咁
不過政府財政真係唔識 我對呢d野認識唔深 唔敢亂下判斷 因為唔岩嘅機會係8成 正如樓主你都好細節野都唔知 google一輪野但反映唔到現實 不過我唔係話你咩 冇人咩都識 你有咁熱心係真係好 我上面只係指出某d野嘅現實情況唔係好似你諗咁樣 唔係要拗贏你

除左財政嘅隱憂 工程方面我仲擔心海嘅問題 似中孤懸大海 個島又唔似自然而成嘅島咁有山阻隔 一定好撚食風同好大浪 好多 風加浪會牽起好多問題 會倒灌 樓嘅風力負荷 地基仲要新填海區 所有野單有幾樣都未必係問題 加埋一齊往往就好大問題 好多野都無法估計 不過我都唔係呢方面專業 有專業工程巴打可以屌下我 我覺得如果冇迪士尼 係迪士尼個位起係最好

btw講咁多其實係想講 呢個計劃嘅問題同隱憂係有 但連登往往會up好多唔關事同幼稚嘅質疑出嚟 即係行內人一聽就知係唔岩嘅野 咁係好哂時間同影響個主體 同埋貽笑大方 我反而覺得應該聚焦係正路d嘅質疑上 同埋要聽下人講 唔好開口埋口話人5毛 自己呃自己 同埋睇多d相關專家嘅講法 等自己提出嘅質疑更合理d

隨帶人小小講埋 隔離post講果個咩藍塘計劃 先唔講承載人口又小 香港東面食風食到仆街 果到食風食浪應該同人工島差唔多 同人工島一樣係2舊屎嚟
另外林超英篇野關於自然 環保 財政同隱憂我係幾buy 但唔認同人口唔增加就冇建屋需要 因為人均理想居住面積係不斷增加 問上一代人就知
另外前規劃處長講2047停耕田專住地迫地產商交地個方法睇落係幾work 但我唔係行內人 如上所講一樣
土地收回條例果篇野又係 聽落又ok detail 唔知 但阻力應該好大
仲有個咩唔開名專業工程師計條數咩萬5億果個 我想問計錢唔係測量師做嘅咩 成件事即係一個專業嘅藍球員教踢波一樣。。係。。你可以講工程師都有相關智識。。。不過我又想講藍球員都有良好體格姐。。

不過連登=兒登 今日講多左

今鋪冇得輸
輸左就唔駛再留係香港

政府好多嘢根本就係程序跟唔上時代
執一執個程序其實有一半非緊急部門既手人可以Cut

on9
幫咩到人 咩俾人利用

多謝你打咁大篇野覆我，討論區就緊係學術討論互相問答架啦，其實個方案都係初步，到時出左具體方案，專家咪可以仔細分析可行性。

另外我應該冇係任何回覆上面指出/暗示你係5毛? 你generalize 連登做兒登同 人地亂generalize user 做5毛做法好似相近喎。